裁判官張潔宜：智障非減刑理由。 算唔算嚴重偏頗

今年 1 月有屯門警署被投擲汽油彈，其後一名輕度弱智清潔工在警署附近被截停，搜出懷疑汽油彈、石油氣及雷射筆，其後化驗報告顯示，涉案「汽油彈」只是廁所清潔劑。他被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，上周五（12日）承認控罪。辯方求情指，被告是輕度智障人士，智商只得 11 歲，還押 4 個月來一直被囚友欺凌，但署理主任裁判官張潔宜指涉案物品能做成一定程度傷害，輕度智障並非減刑理由，判囚八個月。

一直有跟進被告情況的社福界立法會議員邵家臻表示，團隊為被告準備醫療報告呈上法庭，以證明他只有 11 歲的智力，希望控方能修改控罪，但最終裁判官竟指「智障唔係求情理由」，直言始料不及；續指智障人士在法庭上會被視為「精神無能力行為者」，也會視作求情理由，但裁判官說法與他們過往理解完全不同，說「唔知個官點解會咁講」。

香港仍有希望！因為香港有獨立的司法系統！如果有人想搞佢，over my dead body！ 既然仍有險可守，就唔可以與暴政玉石俱焚，讓同路人無辜犧牲！

有請「有險可守」楊岳橋出黎講幾句。

宜家班法官本身就係嚴重智障
無一個適合做case